我細妹有抑鬱

佢啱啱同我講自己好似有抑鬱同埋焦慮
除咗帶佢睇醫生之外
仲有冇啲咩方法可以舒緩下佢嘅病情
做家姐做到我咁 咁差...
我真係好驚好擔心佢

打你？

有焦慮<幾嚴重？

Up乜

你知唔知佢最近忙緊咩，如果唔知成因就最好帶佢睇醫生

之前佢緊張到用刀界手掌d肉

佢返緊學 中學生

為佢好啫

你有病？

搵到原因未?

要睇醫生 本身有焦慮 食藥冇事

食藥囉
無乜其他辦法

佢自己都講唔出

有埋抑鬱喎...

咁我有冇啲咩方法可以幫到佢 除咗帶咗佢去睇醫生之外

抑鬱絕症來架，一世食懵仔藥，反正佢唔死將來都係比連登仔屌閪啦

你可唔可以收下口

捉佢去做多d運動
keep住食藥

係咪準備考DSE

唔係

所以叫你收口收皮出去

真心定假膠？
不過無論邊樣，你都係戇鳩仔一個

收皮啦死左膠，阻住地球進步

中學生煩惱 多數係為學業 或為情

跑步

唔係 我細妹好宅
但佢自己都講唔出有咩令到佢咁抑鬱同焦慮

更加要睇醫生啦

有D說話有時要避免/注意
例如：點解人地點點點，你又做唔到
唔好懶係正面咁話咩唔需要諗埋一面等等

俾多d時間機會聽佢講下自己心情
用一d技巧引導佢舒發得多d
例如可以代入佢角度，話你係佢可能都會咁做
或者會有同樣感受

生活上注意下有無抑鬱病徵
留意會唔會有自殘自殺念頭

最重要都係搵醫生診斷，
有時候病因，治療，復康唔係話普通人都處理到
假如係腦部神經傳遞物質有問題
你唔用藥物點幫到佢？

焦慮抑鬱係咁架啦
壓力大少少就發
發作幾次就驚病發
驚病發又有壓力就更病發

可能M到

文盲都可以出返去

你過嚟我一巴打死你先

幾歲

我真係唔知可以做到啲咩 佢咁講完我真係好唔開心

16

你追擊劉馬車就幫助地球進步？

見學校社工
樓主想幫妹妹我都理解
但有時問錯同講錯
都會影響到佢

佢係同劉馬車一樣on9

係唔係為學業
定有其他原因
有無傾過計

問下佢咩情況下會覺得焦慮

我知道 所以我都冇問咁多
學校社工係真係冇用 唔係社工就可以咁容易打開心窗

陪唔陪個啲都好閒，最緊要俾佢知道，有咩事可以搵你呢個家姐，唔好令佢驚同你講心事或者對住你好似應付長輩咁。
如果你有錢帶佢睇心理學家先再睇真正精神科醫生，尤其政府個啲真係好唔掂

劉馬車有性病，我無

可能 但唔肯定

有八達通閪點會有抑鬱

好 唔該ching

大家唔洗厹 呢度冇絲架hi

社工呃飯食同專拆散小情侶

主要佢地會有test 去了解你個妹既狀況
不過之間既關係建立好緊要

佢都冇同我媽講
好 我盡量

焦慮 引起overthinking 唔識處理就會好負面

全是有鳩的妖魔

屌 眼殘？ 出去

你可以斷我上網線咩

( Show Blocked User - 1歲填色比賽冠軍）

你有冇性病我就唔知，但係唔洗睇醫生都知你有智障，輕重要再chech下，估計你都接近嚴重果種

好肯定 唔好問”點解”

我智障就唔會讀唔到大學啦

我智障就會讀唔到大學啦

師傅教用桃木劍係兩膊拍落去
再cock佢天靈蓋
隻野就會出返黎

創意台

我怕開健康台冇人睇到

我讀oxford 添呀傻閪
你講我就信呀戇尻仔

我都焦慮

多啲關心佢 同佢傾多啲計 利申有抑鬱

我讀麻省添啦

有閪就唔抑鬱

我都試過搵唔同既機構幫我走出黎，
我就中度既焦慮抑鬱
唔駛食藥
但情況比年頭改善左
佢地教左我一個方法
當焦慮抑鬱依個朋友黎探我既時候，我會同佢講我約左依個朋友今晚8點係公園到盡情咁唔開心半個鐘
時間地點係我定
最重點係當依個朋友係平時突然走黎探你
你除左同佢講只係約左今晚先見之外
再將自己既注意力放係感官上面
例如呼吸、聽覺、味覺
好讓自己重新注意返「現在」「當下」
焦慮係擔心將來未發生既事
發作個陣除左有一個壞打算之外
逼自己諗另多幾個好結果抵消返
再將注意力放返係「當下」
當下自己能夠做既就先做

上去依個網站做一個初步既評估
一個星期之內會有輔導員聯絡你
免費既，主要都係教用行為認知治療幫我慢慢走出去

依個就學點樣將靜觀融入生活
將注意力由焦慮帶返去呼吸
騰空返個思想去處理當下
依樣幫到我，由其係我失眠既時候
一將注意力放返係呼吸上面
焦慮既想法就會暫時停止

我依家都走緊出去
我都經歷左一段時間，好似好難搵人幫自己
但依家比年頭既我好走好多
只少唔無諗死
同埋同焦慮抑鬱依個朋友相處

希望幫到你

屌下閪唔洗傾計

講真 多啲同佢出去玩 周圍去
乜柒都同佢傾（除左負面嘢）係佢面前保持正能量

雖然係啲山係石頭海係水嘅嘢 但都叫有用

死撚開喇

你收收嗲先啦 好撚型咩

死on9

幾歲開始 因為我自細有
要分清楚究竟係有事件引發定係個腦化學不平衡

連登就是型

咪又係刷首抽

殘體

朋友日日抑鬱𠝹手 點阻止佢

啱呀~其實muscle relaxation exercise真係有用，好似腹式呼吸法咁~ 同埋醫管局有24小時精神科熱線 2466 7350 (樓主可以check下)，有咩都可以問架~~一般係精神科護士聽

認真：心病還需心藥醫
睇下心理醫生，得閒學下靜觀，做下其它野抒發壓力，希望會有改善

講多幾句
我認為你暫時可以多d同細妹傾計
你都可以剖釋搵下有咩原因令佢情緒低落

第二我認為如果可以最好帶佢睇醫生
因為普通人唔會識判斷或者分辨抑鬱/焦慮/適應障礙或者其他精神問題

呢個post入面都有有經歷既巴絲俾好多建議你
佢地俾到好多有用資訊你
當然都有好多人搞事
你要好好分清楚邊d意見有用邊d無用
唔肯定就唔好亂咁做，有時會有反效果

唔該曬你

學業、感情、朋輩、家庭壓力？

抑鬱真係好難搞
我妹仲衰有燥鬱症，已經中五啦，個脾氣仲衰過小一學生咁。
一個禮拜可以完全唔返學，完全唔緊唔緊咁。最多一個月返三四日咁。
見社工，心理醫生見左咁多年都冇用。
除左逃避乜嘢都唔識。話佢就同你鬥發脾氣串返你轉頭
屋企人，其他識佢嘅人都講過。勸佢返多啲學
但就一啲用都冇，日日係屋企就煲劇煲到凌晨五六點先訓，第二日又起唔到身唔肯返學話壓力大。
屌咩，連煲水都唔識，有乜Q壓力，樣樣自理能力又唔得，仲成日係到扮聲同公仔講嘢。到底我可以點做？

我會的 唔該你

同你有d地方近似

你都要加油

你google吓應該有完整啲既guide

1. 同佢溝通個時要注意聆聽，sympathise，避免make judgement

2. 鼓勵佢去睇醫生，提佢食藥

3. 同佢做運動

4. 將以上既嘢推而廣之畀同阿妹親既人

有一樣都緊要既
如果想睇醫生食藥既
可以去搵附近既家庭醫生
講自己既情況佢知
多數都會開輕抑症既藥
如果想去睇政府個d門診預約

佢哋會評估你係唔係需要食藥

佢係咪係學校比人蝦
陪多d你啊妹 做下運動

其實唔多唔少屋企，學業，環境都關事。但好似我咁已經用盡母愛去感化佢，佢依然唔領情仲串尻我話你有乜資格話我。

心理輔導

No.
千祈唔好正能樣
佢唔會因為你正能量就正能量，你無辦法直接灌價值觀
只會加深佢哋之間既隔閡

同佢做運動，譬如跑下步
做運動會令人開心啲

抑鬱唔係睇心理醫生
係睇精神科
唔識唔好老點人，ok?

係咪俾人欺凌

已完全封鎖

你地成家諗嘢都係咁負面？

睇醫生 做任何形式既心理治療
其實都唔會即時解決到
同埋私家既貴
政府/NGOs既慢
我明白你呢一刻同樣地都好難過好無奈好不知所措
但你要知道同明白
你妹妹願意透露自己既負面情緒
了解到自己有焦慮並且你地想正視
係 好 叻 架 啦
無論係你或者妹妹
定係你既家人想有個過來人傾下點解決
係食藥定做CBT定係靠心理投射搵返啲鬱結出黎
都可以搵我傾下架
但我冇TG

屌閪壓力

殺左個妹啦，浪費地球資源

我條巨龍勁D

條友成個劉馬車咁on9 好可憐

食咩藥，愈食愈垃圾，食農藥自殺好過

做attention whore都唔會令你個twitch多人睇
收返埋啦

你係無可能封印到黑暗魔王用黑暗力量支配連登界

因為香港就係垃圾地方

同佢嘈交個陣有諗過。反正佢自己肚餓連煮個麵都唔識，冇人照顧佢佢遲早都會

抑鬱一定要睇醫生 最嚴重係會自殺 病患者會掩飾自己有犧牲跡象

私家呃錢架，刷首抽好過

帶佢去睇醫生

依段時間，我睇左本書叫
被討論的勇氣
佢令到我重新為我自己而活
以前既我只會在意人地點睇自己，
滿足人地既想法
忽略自己想做既自己

劉馬車係連登仔偶像，唔准說三道四

首先要真係diagnose佢係抑鬱先
不過都有排排
除非睇私家既精神科/心理學家

屌你老母我放左好多心機練lv寫攻略架，你估我拿隱藏道具全部靠直覺架

介紹我識

記得用氦氣毒死佢扮自殺

咩叫犧牲跡象

幫佢搵個男朋友

你有錢住私樓的話就唔洗理他人想法了

依段時間，我睇左本書叫
如何製造大J
佢令到我知道點樣做一個成功既youtuber
我未來既志向亦都會喺youtube 發展

介紹埋我，等我用愛感化佢

搵我

家庭環境？
係唔係你哋屋企氣氛或者家庭成員偏向負面？
例如：會唔會你作為家姐成日放負之類？

依1分鐘嘻哈大笑下一分鐘跳樓 外人完全睇唔出

馬車哥YouTube channel有新片
你出返去開post賀下佢先

睇左醫生先 我都有抑鬱焦慮

會唔會係青春期中二病發？想你地關心吓佢先咁講？ 唔係想講得咁衰 但啲青春期妹妹會覺得自己全世界最慘 但你地又無人理佢 於是當自己有抑鬱之類情緒病 但其實唔係
希望你妹妹會無事啦

知道自己可以刷首抽有機會做美國白人我都嘻哈大笑啦

都無

唔好理 點都帶佢見醫生先

刷首抽啦

中二病也要談戀愛

Btw你如果係想吸引人覆你的話可以收收聲先。我入嚟真係想認真討論同呻下。

分分鐘生活質素好過你 又唔係咩絕症 有屋企人有朋友有男朋友錫 要刷不如讓比你先？

上連登勿認真

同條on9一樣

樓主你話佢好宅
會唔會係冇朋友?
細細過太靜，大過真係唔識去處理呢啲
怕出羞，唔敢主動，識唔到人，有事都唔知搵邊個講好
如果畀學校啲人掛斥就更慘

多啲同佢玩，留心佢啲說話同做法
你話佢會玩公仔相聲?
留意吓佢點玩，例如有幾多個角色、內容、設定etc

抑鬱係好正常
全球只少有4成人一生之內有過，只係程度問題
抑鬱係可以醫架，唔好放棄

適當認真

想問下大概幾錢

抑鬱就係絕症，一世食藥抵撚死

啱 已經叫咗佢死番出去

無需認真

有咩副作用？

留翻D錢無樓好過

樓主 多啲關心佢 了解下佢
利申 食緊藥

我讀psychology會唔會唔清楚過你

佢有朋友
公仔相聲好低b

懵仔藥，食完你已經死了

留翻D錢買樓好過

見輔導

頭一星期肚屙 訓得差 頭重重 因為腦化學物質平衡要重新適應 之後冇事

多謝你 但機會都大

點解呢啲po硬係有啲戇鳩仔走入嚟

我讀連登心理學

有冇話睇開邊到？大概幾錢？

焦慮藥好少副作用 轉左幾次藥 我最多手震

其實佢係利用公仔通靈，打算召喚惡魔出來統治地球，快D殺左佢啦

食藥
多d陪下佢就ok
唔好比太大壓力佢 要培養減壓既方法
聽音樂 做運動 識朋友之類

因為這是連登

點低B法

不過可能只係我地普通人唔明
有經驗嘅輔導可能會知呢
如果到時見輔導/醫生
唔介意可以同佢講吓
呢啲情況乜都要試

屌你老母 躝啦戇鳩仔

其實真係擔心自己細妹先會問下意見。我已經冇晒方法。好想幫佢

我妹食完就係咁。後尾停左，因為完全適應唔到

連登就是學術權威，個個都是月入50K心理醫生

咁我希望你全家都有抑鬱

陪佢去IFC跳樓

情緒病藥物幾貴下 如果你有睇醫生 你問下醫生呢隻藥啱唔啱你食 如果合適我可以畀你 我有幾盒

可能我自己對藥性無咁強 我通常都係手震
其實可能係隻藥唔岩佢 因為好多時都要試幾個月藥先搵到最適合佢既
side effect呢啲人人唔同 我遇過0.1%中既副作用添

似縱壞

到時我做左美國白人笑鳩你地班支那腥港人啦

唔好覆佢佢就會收聲有啲人係咁，平時冇人理佢就係到吸引人注意。

有冇藥名 食咗幾耐停 我以前上試過絕對明白佢嘅做法

一粒唔得就成盒食曬佢啦

抑鬱點解唔睇得心理醫生

呢隻我都有 20mg 但唔好亂食佢未睇醫生

決定block9左佢

佢依家轉左第二隻，冇副作用但情況都係麻麻地

那有錢

Lyrica 係anticonvulsant好眼訓 有啲係冇咁眼訓如ssri snri

連登個個都係醫生可以放心當糖食

同佢做吓運動囉，一方面減壓同有dopamine
同埋身材好咗識啲做運動嘅正氣朋友都有助自我形象建立
仲有唔好怕食藥，抑鬱藥可以幫人reset個正常情緒起復cycle，只要生活上其他方面有改善就唔晒怕藥物依賴

抑鬱除左靠藥其實見psychologist都有用
因為有啲真係唔可以單靠藥
btw無心理醫生 唔好睇咁多tvb 得心理學家呢樣野

做多啲運動

因為抑鬱唔係心理病

我知道 必須有正本醫生紙我先至會畀 而且我會打電話診所確認

我覺得都係，因為我屋企人覺得佢細，好多嘢都要我做晒，照顧細妹係理所當然。但後來佢習慣左，加上佢出面又經歷過啲事，屋企關係又唔多好，所以依家教佢就變左咁。

有白卡咩藥都開到啦

一睡不起係件好事

你唔好用話佢的態度對佢 咁樣只會愈衰infinity loop
要一步一步黎 例如試下一個week返一日 跟住慢慢變兩日 三日咁
煲水佢唔識咪教佢 無人一出世識哂所有野 係咪先
自理能力唔得都係教佢 幫佢改善

between無心理醫生的 一係醫生 一係心理學家 社工無咩用的 比得起的帶佢去見臨床心理學家 尤其認知治療個d 過來人

我睇私家 第一次二千 覆診900
藥費另計 放心藥唔會貴因為SSRI 同SNRI啲血青素藥個專利已過所以有副廠藥 你預一個月幾百蚊到

巴打唔同意抑鬱可以由心理因素造成？

有啲人係個人因素影響
單靠食藥唔可以達到最好治療既情況下 其實係有case要兩樣一齊睇

利申讀心理學

高質留言
同意靜觀係好野來

呢種傻仔，真係唔撚識分講笑既事。

心理醫生其實係指啲輔導，社工(臨床心理學家)
主要係靠溝通去開解你
佢地唔會開藥畀你，但會轉介你去精神科

精神科醫生係用物理去醫你(藥)
用藥去控制你個腦唔畀佢亂咁嚟

心理物理雙管齊下先會令個病患冇咁痛苦

其實總結都係得一個 帶佢睇醫生先 幾錢都好 個個你妹嚟

我食pristiq+lyrica
利申：焦慮驚恐撚

明白
但我覺得物理治療師都係做緊醫生既角色

屌你老尾咪撚咁賤啦把口

如果係學業問題，咁休學好d。因為我大學有時多野做到壓力超大，成日係房鳩叫，又咬手指。不過，一得閒就冇事。

係冇心理醫生呢樣野的
心理學家亦唔可以開藥
而且好撚貴
除非樓主家中有錢
否則唔實際

千祈唔好停下食下 你個腦化學平衡會適應唔到亂晒龍 要keep住食等穩定

心理醫生垃圾黎

之前屋企人做過呢類醫生副手

聽你up 完收你好貴但對件事0幫助

最後延遲左幫人既機會同時間

我覺得要起手俾佢感受到你係會聽你妹傾訴先，掉開晒所有過去既恩怨，真係好認真咁知道佢心入面既諗法

好多時都係個當事人無法子同其他人講到自己心入面既諗法/覺得不受重視，然後開始收埋自己或者變到一個大家唔接受既樣貌

心理醫生算 9數啦，呃飯食既人多的是

It's just a prank bros

佢地唔想煩 唔願意去理解你
想用錢解決問題就算

第一日上連登咩

大學呃飯食都讀到，點會壓力大

睇醫生
成日陪佢，
俾d 信心你自己先
方法大把巴絲會俾你
最緊要係對自己有信心，覺得自己會幫到佢
如果你都覺得唔可行，佢都唔會覺得走到出黎

有教過，唔肯學。佢依家衰在唔聽教，乜都諗住人地嚟。因為呢啲嘢我媽咪跟開，真係唔太清楚sorry。
我淨係成日聽到我媽咪耐唔耐講下佢，佢就當聽笑話叫我媽咪收聲啦，有陣時佢覺得煩就直頭話 咁你呢？態度又串串貢咁。
佢仲有一啲責任感都冇，約佢2點飲茶4點出現，中間電話唔聽。冚家就坐喺茶樓度等佢。嚟到好心話佢聽下電話啦就黑尻你面，再叫佢就唔理你嬲左你

有啲老一輩even覺得mood disorder係精神病 其實佢地只要肯花少少時間去理解下 會好好多

陪佢去旅行、行山、運動

盡量曬多啲太陽

9up

但揾 d野散下心，分散下注意力
唔好凝注有病咁樣

成日亂諗野好撚嚴重 係咪睇睇好？

一樣驚恐焦慮
啲藥ok嗎？

諗咩野？

可以係心理病既併發症, 亦可以其他原因
去到抑鬱一定有生理問題, eg內分泌失調等
要專科專治

唔好意思真係唔太清楚因為成日聽老媽子咁樣叫

要自己試咖啲藥 每個人都對藥物有唔同反應 或者啲藥既組合點先係對你最好 要慢慢試 呢個階段係有啲辛苦

1. 唔好作啲無謂關心(唔好唔開心 etc嗰啲)
2. 睇得出你地好好關係，慢慢陪佢，唔需要急，冇野要急。我諗事出必有因，未講到，就算你聽完覺得係小事，都企翻喺佢立場睇
3. 如果傷害自己嘅行為日漸嚴重，有需要去揾專業嘅人，唔一定醫生社工

想知再講

利申 ： 9up

M到真係有關，女性荷爾蒙分泌過多，成鳩日會亂諗無謂野，佢有乜興趣，叫佢得閒無野做就做鍾意做既野，例如打機睇戲，個人投入左就唔會亂諗野。

同埋食健康食品，奥米加3、B集果d，你上網研究下

我老母都有都成大半年，控制自己情緒多關心鼓勵佢，之後佢好多野唔識做要比耐性

我都有食藥 基本上市面嘅藥過去3年都食過
而家食緊ssri同snri

以為自己好撚反叛好撚型咩，講埋啲無人性嘅說話仲拎連登仔個名岀嚟合理下自己嘅on9行為
你老母係咪做雞畀狗屌先生撚咗你岀嚟，嚟嚟去去淨係屌閪刷首抽乜乜乜
你人生好失敗？現實生活無人關注你先要做網絡乞衣博人注意？
做attention seeker嚟講你好成功，畀人知你有幾撚柒
仲可以死雞撐飯蓋以為眾人皆醉我獨醒咁，你真係好弱智
鍾意落井下石講風涼話，我諗你一定由細到大都畀人笑開先咁
弱智

我月入50k，D女個個比閪我屌

ssri同snri都係主要用嚟for mood disorder最常見既藥你依家有無咩副作用？

窮人生仔正仆街

試過用朋友方式問下佢想點啦，係咪真係放棄讀書，佢又話唔係。
明明間學校可以縱容佢成日唔返學五年。比晒適應班同搵學校社工輔導佢。佢成績表上面可以有成兩個月缺席(依家應該再多左)但都冇留過級。
屋企人成日同佢講應該要珍惜呢個機會，但結果一年又一年，冇改過反而惡化左

睇你讀咩科囉。鳩科真係幾爽既。

對草會減輕壓力同緊張感

口德村居民全面進場

只可以話精神科醫生先係primarily, 「治標」既診斷
「治本」既診斷個個唔同
除咗心理學家, 可能要既係個好老師, 債務重組律師, 婚姻介紹員, ...

不過讀左乞食科就真係可以上IFC到排隊啦

冇 完全冇事 之前幾驚成世人都係咁
好彩啲藥有用

連醫生都隊草

同行

利申: 睇過醫學書

醫生幫到藥物上
社工幫到同理心上

呢啲最重要靠自己改變

抑鬱同焦慮除咗關於心理因素都有生理因素
如果佢真係嚴重
好建議佢做多啲運動減壓同曬太陽

比食藥更加有效

樓主 專業能幫到你哋 私家醫生大概千零蚊 如果去到有傷害自己行為 可以公立醫院急症

咩野藥學書會教人嚴重mood disorder做運動好過食藥 投訴佢啦 運動係要做但藥係一定要
抑鬱症每次復發都會損害到你腦神經 所以有啲人可以自己好返 因為佢經歷時間比較短

咩科都可以做AO，不過有專長，有特別d既AO做。

會唔會為人生 為社會呢啲 我都試過係咁

要有耐性
你要慢慢軟化佢先
你就咁問係唔會解決到

3個月內返一日學都唔會俾人踢

個個咁講佢只會覺得好煩
學校既幫忙，肯接受咪試下，唔肯接受又係少少幫助都無

一定係靠最親既人以誠意打動佢，慢慢令佢改變，知易行難呀

你要令佢感受到你係有心機，有誠意去建立左個信任關係先
佢而家只係個個都唔信，無目標無方向唔知點做啫
個個都失望放棄，你唔放棄，總有一次你會搵到位入，始終都係你屋企人，加油我地都撐你

自殺減少人口已經係對地球來講係好事

樓主已經話會睇醫生，我只係比多個建議姐

比我建議:氦氣自殺有無得諗

邊度有得買？

唔好食抑鬱藥啊，抑鬱藥其中一個副作用係會變得suicidal

買咩野

我焦慮驚恐食zoloft同effexor 幾work

通靈問下白馬嘯西風

抑鬱藥是藥廠的陰謀

唔係所有⋯

唔通因為其中一個side effect就唔去食藥？

刷首抽一定無side effect

我之前都有抑鬱 其實有抑鬱嘅人會想多啲時間自己一個人靜下
如果真係有咩事嘅 比佢知道你肯聽佢講心事嘅話 佢會舒服啲
買下啲佢中意嘅零食氹下佢 陪佢搵一個合適嘅減壓方法
果陣時我呀哥得閒就會買芒果乾返黎同我一齊食
仲帶我去散步 坐下公園 打下機咁
而家都算好返少少 但都要keep住食藥
真係要謝謝哥哥

比多啲關心佢 比佢知道呢條路唔係得佢一個行 同埋同佢一齊做下一啲放鬆既野 例如中意藝術可以試下畫蟬繞同mandala，比佢搵到樣野係可以暫時放低焦慮緊既野做照顧者都會辛苦的 但家人真正既聆聽同同行係重要既

哥哥條香蕉好唔好食架

抑鬱多數都比血清素同鎮定劑
開頭真係會好大副作用 又嘔又wing咁
不過其實唔食藥好似好啲 起碼唔會依賴隻藥

哥哥條香蕉比呀嫂食左

低質得黎又唔好笑 你似缺乏智商多過似缺乏人性

學校社工？等專業人士 assess 左情況，有冇自毀傾向，etc. 再做轉介？

連登仔月入50K點會無智商

我又無說唔好食藥
做運動兼食藥唔得咩

希望真係work，唔想佢乜都冇就成世。始終幫得一時幫唔到一世

初頭食副作用係包括suicidal
要食兩星期以上先開始有效
長期食有好多都變晒安慰劑作用

樓主個妹情況就係即刻約私家精神科先
食藥，有啲係食完你有排訓，有啲係血清素
暫緩左自殘行為、突如其來既焦慮抑鬱
第二次去寫信排公立，應該一個月內有得睇
之後有緊急需要一係睇私家，一係入廠
但有食藥同認知治療應該會穩定

mindfulness based cognitive therapy
利申論文做緊呢個自己都有用

sor激動左

入廠可能會見到劉馬車

佢哋需要嘅係陪伴。當然專業嘅support唔走得雞
有你陪佢，就夠
不過
記住唔好否定佢嘅感覺
陪佢感受就夠
比佢feel到唔係自己一個面對緊
youtube有啲片
教我哋點同抑鬱病患者相處/唔應該講啲乜

女仔唔會見到劉馬車
不過唔建議入廠，啲院友應該會嘈到你更加想死樓主屋企有錢住私家單人房好了，無就做家姐嘅睇實佢，有唔妥就抱下佢等佢慢慢冷靜啦

帶佢睇私家精神科啦
唔洗聽D人鳩up咩副作用 最主要係眼訓 其他無咩特別

長期食lexopro 15mg

多啲聆聽，唔需要多俾意見。

多啲陪伴，同聽下佢講野，適時回覆，己經好夠YouTube 有好多片可以參考一下，例如有個 Chanel 叫安慰記心理小店，入面啲片都好有參考價值。

睇周星馳

樓主你幾多歲呀？
過來人經驗
其實呢d野大人都未必handle到
我覺得你唔好諗住自己一個解決所有問題會好d

我覺得一定係有啲原因先會咁既，不過可能佢自己未發現或者難於啓齒先無講，盡早帶佢睇醫生，佢自己都需要人地幫搵出個問題，食唔食藥呢啲真係見仁見智啦，始終心病還需心藥醫

今次電話有無爆mon?

我冇睇過醫生 但我成日都諗野好極端
個人都好負面 情況持續左一年左右
上個禮拜係我最難捱嘅時候
完全落唔到床
眼光光由天光望到天黑 零動力 絕望心態
我知自己應該有抑鬱
所以我想睇醫生 google完卻唔知揾邊個
全部都好似好貴
諗左好耐 覺得世界多我一個唔多
所以我寫左遺書 我想自殺 好想消失
但我冇勇氣 我怕痛 我怕死唔去 我怕屋企人會好傷心
最後我又撐過左個幾日 好難頂既日子
於是第二日又戴著面具做人 只不過冇幾耐又復發
我唔知撐到幾耐 對生活經已好厭倦
請問 有咩途徑可以得到治療

咁樣真係無得搞
同佢講報定毅進

點解#2唔見左

因為喺右

未必有原因 可以係累積落嚟 可以係壓力
建議去睇 精神病可以不蔥而癒
裡面講嘅思考模式可能有幫助

辛苦你了

順帶一提 哥種眼訓係好撚正 唔好攰到仆街既眼訓
而係好似春眠咁 好warm 好寧靜既眼訓

樓主先似係有抑鬱果個
如果唔係假膠，其實多啲聆聽佢既心聲就得，
其住唔好話明佢感受處境，做聆聽者就夠

欺凌？

認真答
抑鬱係絕症, 無得醫, 只可以改善個病情
但預左成世人會容易墜入悲觀同絕望

比我屌就好返

抑鬱都係食藥
我生活美活 唔愁買車供樓有女朋友
日日有機打
一樣有抑鬱 呢樣野唔一定有外在嘅原因

得閑攬下佢

我讀u都讀到有左焦慮症...

我嚴重抑鬱康復者
好多巴打都講過
第一 切記正能量同比建議意見，除非佢問

第二聆聽陪伴支持

第三準時食藥

第四心情差冇心機要比佢hea
心情好就出街運動社交

佢有冇興趣學下音樂運動？

讀書壓力太大?屋企管得太嚴?校內人際關係?要搵左個問題先

懶人一個訓到夜晚先肯起。乜都唔去學

重點佢要適應過新環境擔心做唔嚟之後又逃避㗎啦唉

其實真係要搵人傾下，抒發下自己心中嘅感覺。

支持佢, 令佢知點都可以有你呢個家姐做backup

佢有乜問題講出黎時, 只係聽, 唔好judge 佢

除左睇醫生, 仲可以見輔導

又唔關懶事嘅
係心理時鐘失調
其實懶唔懶都係訓咁多
唔通懶訓多啲咩

乜都唔學？
試下用獎勵形式引下佢學嘢或做下運動
知佢鐘意咩就易搞
唔知就獎少少錢

不過如果對錢無興趣，就限制佢上網時間
做到一要求就比佢上網

都搞唔掂就算啦
轉下藥睇下會唔會好啲

試下煲下劇/打下機/搵你有興趣既野去做，再唔係咩都唔做逃避一下先，有啲野唔駛即刻面對，逃避都是其中一個減壓方法，唔好逼自己太緊

讀u有個sem試過最低潮，defer緊，眼見中學同學個個搵曬工有自己生活，自己乜都冇，好冇用，飯都唔想食，因為冇話題。u有個老死，有班酒肉朋友都係因為佢而識，一齊玩係好開心，晚晚一班人開skype 吹水打機，但係因為啲小事同個老死反面，結果冇再搵佢地，費時面阻阻。已經fd都唔多個，結果真係一個朋友都冇。有都唔敢搵，驚煩到人。sem頭又多事，呀婆去左，又要坐飛機去送佢，屋企又搬屋，已經好攰。結果sem頭返左幾個星期就冇返，自問可以讀到，但係一有小小挫折就好stress覺得自己已經落後進度，可能只係走左一堂已經覺得都係f架啦(因為已經f左次)，結果考完mid term見到below mean，好灰咩都唔想理，日日屈係房打機，日夜癲倒，用一時既快樂麻醉自己。其間u啲counsellor(以前有見開），department supervisor 搵過我幾次，我冇聽電話冇睇email。屋企知我有啲野，叫我唔好睇唔開，問我咩事但係我講唔出口，話我其實好失敗，可能grad唔到。有幾刻想打開個窗就跳。去到sem尾唔知點解想check返email，可能個天仲未放棄我，果時夜晚，見到department 封email話如果我果日之前再唔覆就當我forfeit個degree，最後我覆返佢話我會見個super傾下。個super同我講其實有時成績冇乜所謂，最緊要我想唔想繼續讀，自己想點行落去，佢會幫我寫好啲封appeal letter。跟住好記得果日坐車返去個心好舒服，真係放低左舊石，已經唔記得幾耐冇笑過，好感謝果位super，因為佢係真係為啲學生好，唔係當打份工打發我就算。我呀媽都係，佢知我其實一直好唔開心，但係都對我好好，事後講返佢話唔想我覺得全世界都唔鍾意我，果時差啲喊出黎屌。而家讀返啲科起碼都叫有above mean，果時真係俾太大壓力自己，唔識放過自己、原諒自己。走返出黎諗返轉頭我當係一種經歷，我已經咩都冇所謂，我唔會再judge其他人，因為佢地可能都經歷緊啲好煩既事，最重要係唔會judge都自己咁緊要。因為果時真係好差好唔開心，唔想再返返去以前咁樣。長文，睇曬既多謝你睇得曬，其實冇乜好既建議，當俾我借個機會講下心事

冇嫁，呢啲野好多時唔係邊個嘅錯，你當佢病咁看待個人會舒服啲，之前有朋友都係咁
唯有陪住佢等佢知有人係到就得，我地唔係醫生做唔到啲咩，唔好咁自責，佢見你咁擔心又會易亂諗野

btw唔好做啲咩正能量撚

喂唔好咁柒啦，一睇你就知係好撚失敗啲死毒撚黎，冇人想聽你講野呀

你都cls 你試下有病 詛咒你成世好唔翻 咪能食藥日能日訓教好翻？有無d同理心啊 連登仔大曬？覺得自己好好笑好幽默？

好高質既cm

你可唔可以收皮 on9

我都係17歲患病 到依家就黎5年 時好時壞 因為讀書病發好多次

我都經歷過咁既心境
好抑鬱果陣同你描繪的很似

精神科醫生如果負擔唔到
不如就試下樓上有位 師兄咁講 試下 下面的方法：

以下為引用：

上去依個網站做一個初步既評估
一個星期之內會有輔導員聯絡你
免費既，主要都係教用行為認知治療幫我慢慢走出去

依個就學點樣將靜觀融入生活
將注意力由焦慮帶返去呼吸
騰空返個思想去處理當下
依樣幫到我，由其係我失眠既時候
一將注意力放返係呼吸上面
焦慮既想法就會暫時停止

最緊要聆聽同陪伴 同埋講野 用字都要好小心
呢個時期青春期 可能真係會好敏感 叛逆 好多野收埋係心到 同埋儘量唔好逼佢做d佢唔鍾意既野 多d陪佢出去 做運動 或者唔好用個對錯 批判 或者令佢會自責 內疚既tone用佢講野 要見社工 食藥睇醫生 遠離壓力源 瑜伽 腹式呼吸法 都係好事 同佢講 只係短暫一段時間 唔係世界末日 u r not alone 有需要 都可以打d關心熱線 搵社工傾 最緊要令佢唔好將d唔開心 負面情緒收埋 做傻事 但唔好過度正面 都唔好指責佢 討厭佢d負面情緒 每個人都有情緒 真係要多d包容 因為呢條路真係好難行 都好多人會唔明 批評 唔理解 覺得係咪有病大曬 或者標籤你 但都要step back 唔好比佢d負面情緒影響到你 如果唔係 好難陪到佢行落去 關心 支持 陪伴 最緊要聆聽

ching都係😯

了解清楚先，多啲同佢傾計
佢可能會無意間諗到點表達俾你聽佢點諗

我既情況都係差唔多，宜家最怕就係有人煩我，迫我講野或者喺我面前懶正面懶開心同埋叫我唔好諗唔開心既野

比多啲空間同時間佢啦，仲有一定要睇醫生，我就拖左成幾年先去睇宜家應該都玩撚完

過來人 以前都試過 真係情況好差果陣 咩都做唔到 屋企既唔理解 覺得你好似廢人咁 咩都做唔到 淨係識得訓 其實唔係架 真係要一步一黎 樓下啱阿 無人一出世就識 不過屋企人真係辛苦d 好多唔理解 唔明到底有幾難 但其實真係個腦病左 血清素唔夠 分泌 認知行為出錯 其實當事人先係最辛苦 慢慢黎la

翻學 可以一步一黎 一個禮拜翻一日 同埋鼓勵佢多d 同佢講 唔好鬧佢 唔好怪責佢 試下心情氣和 同佢講 你已經做得好好

帶佢出去戶外活動，放鬆下。
搵到興趣 ，令自己唔好諗咁多負面。
好多時諗得多壞方向就會好辛苦。
轉移一下集中力去第二到。
最緊要搵番 勇氣去面對人生

哦
你以為你想屌就有得屌？
你老母畀狗屌都有嘅，你係咪隻狗啊

如果根本再搵唔到人同你傾，又或者聆聽你可以點

親人都有抑鬱 你肯關心佢已經好好
多D陪佢 聽下佢點解唔開心 聽嘅時候唔好咁快下定論
精神病係好慘 佢係控制唔到自己點解唔開心點解焦慮抑鬱
你做到最多嘅嘢就係慢慢陪佢走出去
如果係輕度嘅就靠你 中度高度抑鬱果種就一定要陪佢去睇醫生
加油啊樓主 有你守護佢就已經好幸福

究竟你呢啲人知唔知講笑有限度，定你成個世界都淨係得連登
就係你呢啲on9係又講唔係又講
成個腦淨係得女人係雞一出世就俾連登仔屌閪
咁鍾意屌閪祝你生性病再拗斷咗條j一世醫病飛機都冇得打

除左睇醫生都無咩可以做，最多陪多啲佢，同佢傾偈，帶佢去玩開心下，幫佢識下朋友
心理病其他人根本理解唔到，普通人想幫但幫到既野好有限，專業既先有機會搵到佢心理障礙

過來人同你講唔好去睇醫生，我當時係靠改變自己嘅思想就好返好多
同埋如果佢宅的話有機會係缺乏自信，試下帶佢去買下衫好有用，因為我以前都係咁

運動真係好撚重要 成效比食藥更加好

其實點解咁多人覺得情緒病一定係有原因？
可以係腦少咗啲化學物質所以有情緒病
睇醫生啦

買靚衫做雞又可以呃下班毒撚增強自信

block症睇唔到#2

咁迷劉馬車呢d on9仔的人 質素如是
連登仲要咁多人都睇呢d on9仔
佢應該真係當左全世界都on9當有趣

你需要有好的聆聽者!
btw可以試下揾臨床心理學家先

躁鬱千祈唔好比佢亂停藥
得閒多啲陪佢出下街 或者做多啲平時唔會做嘅野(租碟係屋企睇 捉棋)
以我經驗順哂佢意唔得 正面衝突都唔得
但係當脫離左最日常嘅活動果陣通常都會好啲啲

如果真係唔得都唔洗咁灰 人各有命

一星期3次 每次最少30mins
我覺得仲有重點係搵樣運動要求專注
令你冇精神鑽牛角尖
運動做緊嘅係生理層面嘅嘢
ABC嘅情緒上著手

改變係冇捷徑 一定要時間 講緊係用月用年計
如果巴打你興趣可以研究下positive psy(學術級)

諗辦法令自己唔憂鬱 重要
都要諗辦法令自己更幸福

陪佢多啲啦
除咗帶佢睇醫生，都真係無咩其他方法

佢肯同你講 就即係信你， 呢段時期叫佢多啲出去 一齊去，等個人唔好屈埋，有無識佢啲咩朋友同學可以問下佢情況。

讀緊書 問下班主任佢呢排點 但叫佢唔好講返俾妹知

擔心佢有borderline PD 多啲
希望係我武斷估錯

定個時間攬一攬 俾安全感佢
傾下計
睇醫生

首先你係唔係從心底想改變？
潛意識將焦慮同審慎掛鈎？
事實上兩者唔係絕對

焦慮喺認知著手
認清咗自己有冇放大咗危機 縮細機會 視野狹窄 了解哩樣嘢幫到面對焦慮

仲有去面對焦慮
一小步都好 去做焦慮嘅嘢 成功會令你認清真相 失敗令你更接近成功
e. g. 如果你驚去社交 去嘗試行山嘅時候同人點點頭

專注力不足方面
誠心建議冥想
最少堅持兩星期 你會見到成果
甚至證實長期嘅冥想(27mins持續6weeks)改變腦部構造

我好返咗
大把復康者。。
歌手一大堆有過呢個病

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

應該就係，加上佢個人懶。所以唔願做嘢改變自己，又冇乜動力。佢真係訓得幾得人驚下，重點係訓死個種，屋企電話響左勁耐都醒唔到，要嘈醒我叫佢。
Btw 可以試下你個方法，感謝你。

我媽媽係教到好攰先會呻下，反而我老豆唔信我妹有病，成日話我妹係用病做藉口唔返學。

佢今日終於返左半日學兩個星期返左第一次。真係好感動好耐冇見佢著校服

其實唔會㗎，香港有好多電話熱線有提供傾訴服務。
如果你覺得唔work,我會做自己中意嘅事，例如聽下歌做下手作咁。個人變得好舒服

最尾個句好啱btw依家最想佢學獨立先，咁樣屋企人冇咁擔心。佢依家都keep住有食，但冇話有點改變，所以都要睇定下。